［長文］香港人的十字路口

近日有不少人指罵林鄭無恥，政府無恥，警察無恥。一個恥字，令赴日留學的小弟，更深刻反省了日本人的「恥」。

日本人很受恥感文化影響。大至選舉失利的黨魁，小至倒瀉熱茶的普通人，只要有負眾望，或是破壞了和諧，那怕事件不全是自己責任，引咎辭職，鞠躬道歉，跪地認錯，是十分常見。

恥感，是靠身邊的人，社會的人帶來的，當你做了社會不認同的事，社會對你的批評，就是恥的來源。

以往的香港政府，遇上如此政治風暴，道歉落台是免不了的。為何現時的政府不會呢，因為現在香港政府是共產黨的，而共產黨是無恥的。舉一個例，曾蔭權涉公職人員行為失當一事，無論有罪無罪，他都要承擔起法律責任，以及世人所罵。共產黨直接統治後，梁振英UGL事件不了了之。足以證明從當時開始，便是共產黨治港。日本人貪污是不會讓人知的，共產黨貪污是人人皆知的，這就是文化高低之分。

之不過，香港人的路，是無恥與有恥的二元之分嗎？

我看未必，選擇還有很多的。若不想與無恥之徒為伍，變得像共產黨員一樣面目可憎，大家不妨參考一下鼠王芬。

據報導指，芬芬會定期去教會。我想，她定必是去向上帝懺悔。每日不停賣港，十誡她也犯了不少次。以犯罪懺悔去換取錢財，亦不失為香港人其中一條可行的路。我好奇的是，鼠王芬到底現在是信上帝多一點，還是怕上帝多一點呢？或許審判日到來時，我們可以欣賞鼠王芬以中國大媽潑婦罵街的姿態，向耶蘇大罵：「我咪日X日同你講我犯咗罪，叫X咗你原諒我囉。拿，你好快D帶我上天堂，如果唔係我就叫你爸爸，即係上帝落黎見我，到時你就知死。」

若大家不是信徒，亦無謂勉強，選最後一條路吧，做隻港豬，日日飲飲食食，不問世事。聽起來像個高人，但大家要小心，早前北京也有類似的京豬，被冠上「低端人口」之名趕走了。可能有一天，港豬也會被冠上同樣名字，送去大灣區，做隻「大豬」。

香港年輕人已用行動表態，我們不想成為像林鄭月娥一樣的無恥之徒。亦不想做偷雞摸狗，表面為香港，實際賣香港的虛偽行為。更不會做一個低端港豬。我們要的，是真實的人生，一個可以自由表達自己意見的社會，不會因政見而被警察毆打的家。

香港人，站在這十字路口上，我們沒有退路。後有港豬大豬扯後腳，前有無恥政府和警察步步進逼，旁邊還有虛偽的商界與政棍伺機偷襲。從今之後，香港再不會有中立與和理非，只有支持和反對政府的人。也許，我們每一個人都應撫心自問，我們準備好在刀光劍影下，走上這條不歸路了嗎？

A little push

Wooh巨圓

All or nothing.
Mind you guys, 中共是永遠不可能退讓的
有也只會是假退讓
中共是最卑鄙而又無恥又狡詐的

勿相認plz